日本松山芭蕾舞團唱中國國歌為武漢加油，高呼我愛中國

柒到

忍住睇曬，染到....

奶共奶到抗日

這首國歌的正式歌名現在叫做《義勇軍進行曲》，它最初是位於上海荊州路（今屬楊浦區）[5]的上海電通公司於1935年拍攝的故事影片《風雲兒女》的主題歌，由田漢作詞，聶耳譜曲，在今上海徐家匯的百代小紅樓內創作出來[6]。它誕生在一天比一天緊迫的日本軍國主義侵略危機的特定背景之下。

1931年九一八事變後，在中國東北東北抗日義勇軍各軍紛紛興起。不到1年的時間，東北抗日義勇軍已達30萬之眾。2月起，部份東北各抗日武裝力量改編為抗日聯軍，繼續在各地區進行抗日鬥爭。在抗戰的時候，當時在獄的作家田漢作詞，聶耳譜曲，創作了電影《風雲兒女》的插曲——《義勇軍進行曲》。

《義勇軍進行曲》的歌詞素材源於哪裡目前觀點不一，但一種被眾多史料佐證的觀點是，《義勇軍進行曲》歌詞的雛形是東北抗日義勇軍軍歌，其中由孫銘武、孫耀祖、張顯銘等人在撫順清原組建的一支抗日武裝血盟救國軍的軍歌《血盟救國軍軍歌》出現更早、更符合進行曲節奏、歌詞相似度更高[7]。2014年9月1日，民政部公布300名抗日英烈名錄，孫銘武排在第一位，有媒體把他們創作的《血盟救國軍軍歌》認為是《義勇軍進行曲》的「母本」[8][9]。

洗唔洗咁聲嘶力竭

日本做咩撚野

1955年該芭蕾舞團將中華人民共和國電影《白毛女》改編為芭蕾舞。松山芭蕾舞團是世界上第一個將電影《白毛女》改編成芭蕾作品的藝術團體[3]。1955年在日本首演芭蕾舞《白毛女》，1958年首度前往中華人民共和國演出[4]。除了《白毛女》，松山芭蕾舞團還演過《紅色娘子軍》等劇目[2]。此後松山芭蕾舞團於1971年[5]、1973年、2004年、2017[4]、2018年[6]等年份來華演出，累計來華演出次數將近20次，而舞團創辦人清水正夫曾100次前往中華人民共和國[7]。
2004年，中國文化部將「文化交流貢獻獎」授予清水正夫夫婦；2010年5月，中國國務院總理溫家寶向松山芭蕾舞團總代表清水哲太郎（日語：清水哲太郎）和森下洋子（英語：Yoko Morishita）夫婦頒發了「中日友好貢獻獎」[1]。
親中舞團黎